---
templateKey: article
title: 11.3 N记早报
slug: zao-bao
date: 2021-11-03T07:03:56Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: NL

---
**1. 网球运动员彭帅发布微博，自述曾遭前国务院副总理张高丽性侵**

11 月 2 日晚 10 点 07 分，[职业网球运动员彭帅发布微博](https://imgcdn.cna.com.tw/www/WebPhotos/1024/20211103/453x3000_726834000933.jpg)，自述曾与前国务院副总理张高丽多次发生性关系。据称，3 年前张高丽退休时，曾联系她打网球，之后和妻子康洁带她回家，“和 10 多年前在天津时一样，要和我发生性关系”。

彭帅称，自己当天本不愿意。两人 7 年前曾发生过关系，但张高丽赴北京晋升为中共中央政治局常委后，就未再联系。但张高丽称 7 年来从未忘记过她，因此她“又怕又慌带着 7 年前对你（张高丽）的感情同意了”发生关系。

彭帅又称，自己曾遭到张高丽妻子康洁的冷嘲热讽，“无名无分如透明人”。与张高丽维持关系期间承受了巨大心理压力，感到“太多的不公与侮辱”。 2 日中午，张高丽打电话推脱原先约定，“借口说改天再联系，就这样和七年前一样‘消失了’”。

文中，彭帅提到自己未通过张高丽获得任何利益与好处，也未留下任何证据。“但即使是以卵击石，飞蛾扑火自取灭亡的我也会说出和你（张高丽）的事实。”

目前，彭帅的微博账号上不见该篇文章，全部微博被禁止转发和评论，转发和评论区均不可见，用户无法通过微博搜寻到彭帅账户。含有关键词彭帅和张高丽的微博被禁止发布，部分用户因发布相关内容遭到禁言。豆瓣删除 2013 年韩剧《总理和我》相关介绍，彭帅一词被禁止搜索。腾讯视频已将《总理和我》一剧紧急下架。

**2. 商务部发通知呼吁民众储存一定数量的必需品，引发网民战争联想**

11 月 1 日，[中国商务部发布通知](https://reurl.cc/MkWD9k)，指会稳定市场物价，但呼吁民众储存一定数量的必需品，以满足日常生活和突发情况的需要。该消息引发大量舆论，有网民猜疑当局正为战争做准备，恐将进入“战时状态”。部分地区民众抢购和囤积粮食。

2 日中午，[官媒经济日报发文称](https://m.weibo.cn/status/4699056985346038?)，不要过度解读甚至误读，该政策主要针对疫情防控，目的是提高民众应急管理意识，作为国家应急体系的必要补充。[环球时报主编胡锡进也发文解释](https://m.weibo.cn/status/4699064799595443?)，台海地区局势虽然紧张，但并没有随时开战的紧迫。缓冲季节性和灾害的供应紧张的常备能力，才是商务部的本意。

**3. 多地现新增病例，钟南山称中国“零传播政策”将持续相当长时间**

据[国家卫健委](http://www.nhc.gov.cn/xcs/yqtb/202111/7f69a3c80e8d45ecb9352923284fc81a.shtml)，截至 11 月 2 日 24 时，全国新增确诊病例 109 例。其中境外输入病例 16 例，本土病例 93 例，黑龙江黑河市、北京昌平区、内蒙古阿拉善盟病例集中。

中国工程院院士钟南山相信，这一波疫情可以在一个月内受控。[他认为](https://weibo.com/2286908003/KFxCGnmTX?type = repost)，中国采取的“零传播政策”会持续相当长的时间，与一些国家“感染后再治疗”的做法相比，该政策并非成本过高。

[多家外媒评论表示](https://cn.nytimes.com/china/20211029/china-zero-covid-virus/)，当局认为需要维持“清零”政策以维持其合法性。对许多中国人来说，低病例数已成为民族自豪感的来源。国家领导人习近平一再指出，中国在遏制疫情方面的成功证明了其治理模式的优越性。

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
